\makeatletter   %%%给章节首页加页眉
\newif \if@frontmatter   \@frontmatterfalse
\let \LaTeXfrontmatter = \frontmatter
\let \LaTeXmainmatter  = \mainmatter
\renewcommand {\frontmatter} {\@frontmattertrue  \LaTeXfrontmatter}
\renewcommand {\mainmatter}  {\@frontmatterfalse \LaTeXmainmatter}

\pagestyle{fancy}
  \fancyhf{}
  \fancyhead[RE]{\if@frontmatter\else\xiaowu\kai \CAST@value@titlemark\fi}
  \fancyhead[LO]{\if@frontmatter\else\xiaowu\kai \leftmark\fi}
  \fancyhead[LE,RO]{\if@frontmatter\else\xiaowu\kai ~\thepage~\fi}
%  \fancyfoot[C]{\if@frontmatter\xiaowu\kai ~\thepage~\fi}
 \renewcommand{\headrulewidth}{\if@frontmatter 0pt\else .7pt\fi}%
\fancypagestyle{plain}{%
  \pagestyle{fancy}
}
\makeatother

\fancyhf{}
%\headheight=2cm
%\fancyhead[OC]{\color{gray} \xiaowu\kai\leftmark}  %章标题
%\fancyhead[EC]{\color{gray} \xiaowu\kai 北京工业大学理学硕士学位论文}
\fancyfoot[C]{--~\thepage~--}  %页码位置
\footskip=2cm
\renewcommand{\headrulewidth}{0.8pt}
\pagestyle{fancy}

 \titleformat{\chapter}[hang]{\centering\sanhao\bfseries}{\chaptername}{1em}{} %%标题居中
 \titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{30pt} %设置标题的格式，字体，距离等
 \titleformat{\section}[hang]{\flushleft\sihao\bfseries}{\thesection}{1em}{}
 \titleformat{\subsection}[hang]{\flushleft\sanhao\bfseries}{\thesubsection}{1em}{}
% \renewcommand{\chaptername}{Chapter~\thechapter}
% \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{Chapter~\thechapter~\ #1}{}}
 \renewcommand{\chaptername}{第\,{\thechapter}\,章}
 \renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{第\,{\thechapter}\,章\ #1}{}}
 %\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection\ #1}{}}
 %\renewcommand{\figurename}{\wuhao 图}
 %\renewcommand{\tablename}{\wuhao 表}
 %\renewcommand{\contentsname}{\sanhao 目~~录}
 %\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 重定义字体命令
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\song}{\CJKfamily{gbsn}}    % 宋体   (Windows自带simsun.ttf)
\newcommand{\fs}{\CJKfamily{gbsn}}        % 仿宋体 (Windows自带simfs.ttf)
\newcommand{\kai}{\CJKfamily{gbsn}}      % 楷体   (Windows自带simkai.ttf)
\newcommand{\hei}{\CJKfamily{gbsn}}      % 黑体   (Windows自带simhei.ttf)
\newcommand{\li}{\CJKfamily{gbsn}}        % 隶书   (Windows自带simli.ttf)
\newcommand{\cu}{\CJKfamily{gbsn}}      % 隶书 bold

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% 重定义字号命令
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\yihao}{\fontsize{26pt}{26pt}\selectfont}       % 一号, 1.倍行距
\newcommand{\xiaoyi}{\fontsize{24pt}{24pt}\selectfont}      % 小一, 1.倍行距
\newcommand{\erhao}{\fontsize{22pt}{22pt}\selectfont}       % 二号, 1.倍行距
\newcommand{\xiaoer}{\fontsize{18pt}{18pt}\selectfont}      % 小二, 单倍行距
\newcommand{\sanhao}{\fontsize{16pt}{16pt}\selectfont}      % 三号, 1.倍行距
\newcommand{\xiaosan}{\fontsize{15pt}{15pt}\selectfont}     % 小三, 1.倍行距
\newcommand{\sihao}{\fontsize{14pt}{14pt}\selectfont}       % 四号, 1.0倍行距
\newcommand{\banxiaosi}{\fontsize{13pt}{13pt}\selectfont}   % 半小四, 1.0 倍行距
\newcommand{\xiaosi}{\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont}      % 小四, 1.倍行距
\newcommand{\dawuhao}{\fontsize{11.5pt}{11.5pt}\selectfont} % 大五号, 单倍行距
\newcommand{\wuhao}{\fontsize{10.5pt}{10.5pt}\selectfont}   % 五号, 单倍行距
\newcommand{\xiaowu}{\fontsize{9.5pt}{9.5pt}\selectfont}    % 小五号, 单倍行距
\newcommand{\banbanxiaosi}{\fontsize{12pt}{12pt}\selectfont}% 半半小四, 1.0倍行距
\newcommand{\xiaoyihao}{\fontsize{24pt}{\baselineskip}\selectfont}      % 字号设置
\newcommand{\jiuwubang}{\fontsize{9.5pt}{\baselineskip}\selectfont}


{
\thispagestyle{empty}
%\setlength{\textheight}{230mm}                   %每页上的文本总高度
%\setlength{\textwidth}{145mm}
%\layout
\vspace{-1cm}
{\wuhao\hspace{2.18cm}UDC~: 53 \hspace{6.65cm} 学校代码~: 10005\\[-3mm]

\hspace{5mm}中文图书分类号~\!: O413.3 \hspace{6cm}学\ \ \ \ \ \  号~:\, S201506078\\[-5mm]


\hspace{10.54cm} 密\ \ \ \ \ \ 级~:\ 公开 \ \ \ \ \
}

\vspace{30mm}
 \centerline{ \kai\xiaoyi\bf 北京工业大学理学硕士学位论文}

\vspace{20mm}
\hspace{5.2mm} {\sihao\song\bf{题\hspace{1cm}目}}\ ：
\underline{\sihao \hspace{1.2cm}LHC上引力子与顶夸克对联合产生过程的研究\hspace{1.2cm}
}\\

\vspace{-5mm}
\hspace{5mm} {\sihao\song\bf{英文题目}}\ ： \underline{\banxiaosi
\ \ \hspace{0.5cm}INVESTIGATIONS ON ASSOCIATED PRODUCTION OF \hspace{0.5cm} }
\vspace{20mm}
\hspace{4cm}\underline{\hspace{1.65cm} GRAVITONS AND TOP QUARK PAIR AT LHC\hspace{1.65cm}}
%\hspace{0.25cm}




\vspace{35mm}

%方法1：

\hspace{5mm} {\sihao\fs\bf{论\hspace{9.5pt}文\hspace{9.5pt}作\hspace{9.5pt}者}}\ ： {\sihao\fs 王\quad妙}

\vspace{2mm}
\hspace{5mm} {\sihao\fs\bf{学\hspace{9.5pt}科\hspace{9.5pt}专\hspace{9.5pt}业}}\ ： {\sihao\fs 物理学}

\vspace{2mm}
\hspace{5mm} {\sihao\fs\bf{研\hspace{9.5pt}究\hspace{9.5pt}方\hspace{9.5pt}向}}\ ： {\sihao\fs 粒子物理}

\vspace{2mm}
\hspace{5mm} {\sihao\fs\bf{申\hspace{9.5pt}请\hspace{9.5pt}学\hspace{9.5pt}位}}\ ： {\sihao\fs 理学硕士}

\vspace{2mm}
\hspace{5mm} {\sihao\fs\bf{指\hspace{9.5pt}导\hspace{9.5pt}教\hspace{9.5pt}师}}\ ： {\sihao\fs 黄永畅}

\vspace{2mm}
\hspace{5mm} {\sihao\fs\bf{所\hspace{9.5pt}在\hspace{9.5pt}单\hspace{9.5pt}位}}\ ： {\sihao\fs 应用数理学院}

\vspace{2mm}
\hspace{5mm} {\sihao\fs\bf{答\hspace{9.5pt}辩\hspace{9.5pt}日\hspace{9.5pt}期}}\ ： \ \!\!\! {\sihao\fs 2018~年~5~月}

\vspace{2mm}
\hspace{5mm} {\sihao\fs\bf{授予学位单位}}\ ： {\sihao\fs 北京工业大学}
}

{
%\newpage
%\thispagestyle{empty}
%{\color{white}{1}}
\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\vspace*{200pt}\vspace*{30pt}{\center{\copyright~~Copyright~by~Miao~~Wang~~2018\\[2mm]All Rights Reserved}}
\end{center}
%\newpage
%\thispagestyle{empty}
%{\color{white}{1}}
}

{\newpage
\thispagestyle{empty}
\centerline{\sanhao\bf 独~创~性~声~明}
\vspace{10mm}
%\pagestyle{empty}
\baselineskip=24pt
本人声明所呈交的论文是我个人在导师指导下进行的研究工作及取得的研究成果。尽我所知， 除了文中特别加以标注和致谢的地方外，论文中不包含其他人已经发表和撰写过的研究成果，
也不包含为获得北京工业大学或其他教育机构的学位或证书 而使用过的材料，
与我一同工作的同志对本研究所做的任何贡献均已在论文中作了明确的说明并表示了谢意。

\vspace{10mm} \hspace{8cm} 签 \quad 名：\ \ \underline{\hspace{3cm}}\qquad \qquad \

\vspace{0mm} \hfill 日 \quad 期： \ \qquad \qquad 年 \qquad  月 \qquad 日

\vspace{45mm} \centerline{\sanhao\bf\quad
关于论文使用授权的说明}
\vspace{10mm}
本人完全了解北京工业大学有关保留、\!使用学位论文的规定，\!即：学校有权保留送交论文的
复印件，\!允许论文被查阅和借阅；\!学校可以公布论文的全部或部分内容，
可以采用影印、缩印或其他复制手段保存论文。

（保密的论文在解密后应遵守此规定）

\vspace{10mm} \quad 签 \qquad 名：\underline{\hspace{3cm}} \hfill 日\quad 期： \ \ \qquad \qquad 年 \qquad  月 \qquad 日\

\vspace{6mm} \quad 导师签名：\underline{\hspace{3cm}} \hfill 日\quad 期： \ \ \qquad \qquad 年 \qquad  月 \qquad 日

%\vspace{0mm} \hfill 日\qquad \ 期:\underline{\hspace{3cm}}\ \ \

\clearpage
\newpage
\thispagestyle{empty}
{\color{white}{1}}
}

%\fancyhf{}
%%\headheight=2cm
%\setlength{\headwidth}{\textwidth} %让页眉的线和文本的宽度相同
%\footskip=2cm %页脚与版心之间的距离
%%\fancyhead[ER,OL]{\leftmark}  %章标题
%%\fancyhead[EL,OR]{\rightmark} %节标题
%%\fancyfoot[C]{\thepage} %页码在页脚处，且居中对齐
%\fancyhead[CO]{\color{gray} \leftmark}  %章标题
%\fancyhead[CE]{\color{gray} }
%\fancyfoot[C]{\thepage}


%\usepackage{titletoc}
\titlecontents{chapter}
   [0mm]
   {\normalsize\vspace{.1\baselineskip}}  %%行间距离
   {\bfseries\thecontentslabel\hspace{.8em}}  %%序号与标题之间距离
   {}
   {\titlerule*[0.7pc]{$\cdot$}\normalsize\contentspage}  %%两点之间距离
%\titlecontents{section}
%   [10mm]
%   {\normalsize\vspace{.2\baselineskip}}
%   {\thecontentslabel\hspace{.5em}}
%   {}
%   {\titlerule*[0.7pc]{$\cdot$}\normalsize\contentspage}
%\titlecontents{subsection}
%   [20mm]
%   {\vspace{.2\baselineskip}}
%   {\thecontentslabel\hspace{.5em}}
%   {}
%   {\titlerule*[0.6pc]{$\cdot$}\sffamily\zihao{-5}\contentspage}

\newpage
\pagenumbering{roman}
\fancyhead[OC]{\color{gray} \xiaowu\kai \nouppercase {摘\quad要}}
\fancyhead[EC]{\color{gray} \xiaowu\kai 北京工业大学理学硕士学位论文}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bf 摘\quad要}
\centerline{\sanhao\bf {摘\quad要}}\label{absc}
\vspace{30pt}

{\linespread{1.3}\xiaosi
Arkani-Hamed、Dimopoulos和Dvali提出大额外维模型来解决等级问题。这个模型指出，存在紧致的额外维空间，而这些空间，只有引力子能够进入。本文综述了大额外维（LED）模型的内容，研究了大型强子对撞机上的信号表现为顶夸克对加上丢失横动量这样的引力子直接产生过程。

本文研究了散射过程 $PP\rightarrow t\bar{t}G_n$，其中$G_n$是Kaluza-Klein（KK）引力子，计算了LHC的对撞能量为$\sqrt{S} = 6,7,13,14$ TeV时的总散射截面以及总散射截面随着D维时空普朗克能标$M_D$的变化情况和微分散射截面$\frac{d \s}{d k_T}$随着$k_T$的变化情况，其中$k_T$为引力子的横向动量。我们发现在领头阶水平上，这种产生道会有可观测效应。在基本能量标度$M_D$为2.3~2.5TeV，LHC的对撞能量为$\sqrt{S} = 6,7,13,14$ TeV时，散射截面为几个fb，并且随着$M_D$升高，散射截面变得更小。
\\
\\
{\bf 关键词}：大额外维模型；引力子；KK态；大型强子对撞机}
\cleardoublepage


\newpage
\fancyhead[OC]{\color{gray} \xiaowu\kai \nouppercase {英文摘要}}
%%\fancyhead[EC]{\color{gray} \xiaowu\kai 北京工业大学理学硕士学位论文}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bf 英文摘要}
\centerline{\sanhao\bf {Abstract}}\label{abse}
\vspace{30pt}

{\linespread{1.3}\xiaosi
The ADD model proposed as a possible solution to the hierarchy problem, is characterized by its prediction of Large Extra Dimension (LED) that there are extra compact dimensions of space, which is probably macroscopically large and accessible to gravity but not to ordinary matter. This thesis studies the Kaluza-Klein (KK) graviton production in the large extra dimension model via the associated production of top quark pair plus missing transverse momentum signatures at the LHC. Then this thesis investigates the process $PP\rightarrow t\bar{t}G_n$. The integrated cross sections and the differential cross section of this process are presented in the LED model. We find that the Leading Order (LO) result is significant enough that this channel has observable effects in the LHC experiments. When the fundamental energy scale $M_D$ is $2.3$ TeV, the cross section of this process only reaches a few fb, or less as $M_D$ goes higher at the LHC with　$\sqrt{S} = 6,7,13,14$  TeV.
\vspace{8mm}\\
{\bf Keywords}:Large Extra Dimension; Kaluza-Klein mode; graviton; Large Hadron Collider}
\cleardoublepage

\setlength{\headsep}{20pt}
\newpage
\fancyhead[OC]{\color{gray} \xiaowu\kai \nouppercase {目录}}
%\setlength{\headsep}{0pt}
%\begin{center}
\tableofcontents
%\end{center}
\cleardoublepage

\setlength{\headsep}{20pt}
\newpage
\fancyhead[OC]{\color{gray} \xiaowu\kai \nouppercase {缩略词列表}}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bf 缩略词列表}
\vspace*{5pt}
\centerline{\sanhao\bf {缩略词列表}}\label{abb} %\\[20mm]


\begin{center}
\hspace{4cm}
\begin{tabular}{ll}
{\bf\large SM}& \parbox{10cm}{\linespread{1}\large Standard Model}
\\
{\bf\large KK} & \large Kaluza-Klein
\\
{\bf\large LED　Model} & \large Large Extra Dimension Model
\\
{\bf\large LHC} & \large Large Hardron Collider
\\
{\bf\large LEP} & \large Large Electron-Positron Collider
\end{tabular}
\end{center}
\cleardoublepage


\fancyhead[OC]{\color{gray} \xiaowu\kai\leftmark}  %章标题
\fancyhead[EC]{\color{gray} \xiaowu\kai Master Degree Thesis of Bejing University of Technology}
